\section{Abstraktní datový typ, jeho specifikace a implementace. Zásobník, fronta, pole, seznam, tabulka, množina. Implementace pomocí pole, spojových struktur a stromů.}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Abstraktní datový typ}
		\begin{itemize}
			\item Množina operací nezávislá na konkrétní implementaci.
			\item Specifikace:
				\begin{itemize}
					\item Formálně pomocí signatury operací a axiomů,
					\item Méně formálně pomocí signatury a slovního popisu sémantiky operací.
					
				\end{itemize}
			\item \textbf{Implementace}
				\begin{itemize}
					\item V C++ pomocí třídy, pro větší použitelnost pomocí šablony třídy.
					\item U spojových seznamů a dynamicky alokovaných polí pozor na implementaci destruktoru.
				\end{itemize}
		\end{itemize}
	\item \textbf{Zásobník}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{Push(x)}, \texttt{Pop()}, \texttt{Top()}, \texttt{isEmpty()}
			\item Spojová struktura -- jednosměrný spojový seznam.
			\item Pole
				\begin{itemize}
					\item Konstantní velikost pole.
					\item Dynamická velikost pole daná parametrem konstruktoru.
					\item Dynamická velikost pole s možností rozšiřování.
				\end{itemize}
			\item Složitost -- konstantní (kromě vkládání do rozšiřitelného pole).
		\end{itemize}
	\item \textbf{Fronta}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{Enqueue(x)}, \texttt{Dequeue()}, \texttt{Front()}, \texttt{isEmpty()}.
			\item Implementace stejná jako u zásobníku.
			\item Cyklické pole pro posuny -- pozor na přetečení do nového kolečka.
			\item Složitost: lze konstantně.
			
		\end{itemize}
	\item \textbf{Seznam(List)}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{Insert(x)}, \texttt{Delete(x)}, \texttt{Next()}, \texttt{Prev()}, \texttt{Read()}, \texttt{toEnd()}, \texttt{toStart()},...
			\item Obousměrný spojový seznam.
			\item Pole -- nemá konstantní delete a insert.
			
		\end{itemize}
	\item \textbf{Pole}
		\begin{itemize}
			\item Náhodný přístup, prvky v $n$-dimenzích.
			\item Vícerozměrné v jednorozměrném poli -- mapovací funkce pro výpočet indexu
			\item Pro implementaci možné použít jednorozměrné i vícerozměrné pole.
		\end{itemize}
	\item \textbf{Množina(Set)}
		\begin{itemize}
			\item \texttt{Insert(x)}, \texttt{Delete(x)}, \texttt{isElem()}
			\item Obsahuje unikátní hodnoty.
			\item Implementace 
			\begin{itemize}
				\item Pole (seřazené/neseřazené).
				\item Spojové seznamy, stromy a hashovaní tabulky.
			\end{itemize}	
		\end{itemize}
	\item \textbf{Tabulka(Map)}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Zobrazení z množiny klíčů do množiny hodnot}.
			\item Implementace
				\begin{itemize}
					\item Tabulkou s přímým přístupem.
					\item Pole (seřazené, neseřazené) -- index je klíč.
					\item Spoják, strom, hash tabulka$\dots$	
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}